---
label: График работы
order: -40
---

Чтобы не отправлять клиентам сообщения в неподходящее время, вы можете включить график работы с помощью флажка `Включить график работы`. Укажите дни недели и время, когда можно выполнять действия шага.

График работы исключает любые действия со стороны туннеля вне графика, в том числе не будет принимать и обрабатывать входящие сообщения.

## График работы и задержки шагов

График работы работает поверх задержек, а задержка только формирует дату и время, на которую будет запланирован шаг. Если при этом запланированное время не попадает под график, то шаг будет отложен до ближайшего времени, которое разрешено графиком.

Например, шаг активируется с задержкой в 1 час, график работы настроен на время с 8 до 19. Если шаг был запланирован в 18:30, то активируется он через час, а именно в 19:30. Но 19:30 — это не рабочее время, поэтому шаг будет отложен до 8:00 следующего дня.